\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tkz-tab}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[L]{{\gray{\small\leftmark}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Fonctions généralités \\[10pt] \fontsize{15}{11}\bfseries \sffamily (Calculs)};
          \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-1cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{FONCTIONS}};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};
\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Généralités sur \\ \medskip \Huge \bfseries \sffamily{les fonctions}\\\Large Partie 2 };
\node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{FONCTIONS }};
}
}
}
         





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}

% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}

% graphique sésamath%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{pgf}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{patterns}  
\definecolor{CyanTikz40}{cmyk}{.4,0,0,0}
\definecolor{CyanTikz20}{cmyk}{.2,0,0,0}
\definecolor{A3}                {cmyk}{0.30, 0.00, 0.00, 0.05}
\definecolor{A4}{cmyk}{0.10, 0.00, 0.00, 0.00}
\tikzstyle{general}=[line width=0.3mm, >=stealth, x=1cm, y=1cm,line cap=round, line join=round]
\tikzstyle{quadrillage}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40]
\tikzstyle{quadrillageNIV2}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz20]
\tikzstyle{quadrillage55}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40, xstep=0.5, ystep=0.5]
\tikzstyle{cote}=[line width=0.3mm, <->]
\tikzstyle{epais}=[line width=0.5mm, line cap=butt]
\tikzstyle{tres epais}=[line width=0.8mm, line cap=butt]
\tikzstyle{axe}=[line width=0.3mm, ->, line cap=rect]
\newcommand{\quadrillageSeyes}[2]{\draw[line width=0.3mm, color=A1!10, ystep=0.2, xstep=0.8] #1 grid #2;
\draw[line width=0.3mm, color=A1!30, xstep=0.8, ystep=0.8] #1 grid #2; }
\newcommand{\axeX}[4][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1); \foreach \x in {#4} {\draw (\x,#1) node {\small $+$}; \draw (\x,#1) node[below] {\small $\x$};}}
\newcommand{\axeY}[4][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \foreach \y in {#4} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; \draw (#1, \y) node[left] {\small $\y$};}}
\newcommand{\axeOI}[3][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1);  \draw (1,#1) node {\small $+$}; \draw (1,#1) node[below] {\small $I$};}
\newcommand{\axeOJ}[3][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \draw (#1, 1) node {\small $+$}; \draw (#1, 1) node[left] {\small $J$};}
\newcommand{\axeXgraduation}[2][0]{\foreach \x in {#2} {\draw (\x,#1) node {\small $+$};}}
\newcommand{\axeYgraduation}[2][0]{\foreach \y in {#2} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; }}
\newcommand{\origine}{\draw (0,0) node[below left] {\small $0$};}
\newcommand{\origineO}{\draw (0,0) node[below left] {$O$};}
\newcommand{\point}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};}
\newcommand{\pointGraphique}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$+$};}
\newcommand{\pointFigure}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$\times$};}
\newcommand{\pointC}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};}
\newcommand{\pointCGraphique}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$+$};}
\newcommand{\pointCFigure}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$\times$};}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{11}
%​\vspace*{-0.5cm}
\begin{Maquette}[Parcours, Colonnes=2]{Theme={},Date={},Niveau={},Couleur=FireBrick}


%\begin{Maquette}[Parcours]{Theme= NOM : \pointilles[5cm] Prénom : \pointilles[5cm]\vskip7pt Parcours d'exercices : \vskip4pt  {{\huge Fonctions généralités (fonctions de référence)}},Classe={},Niveau= Seconde, Date=2023-2024,Couleur=LightSteelBlue}

\begin{parcours1*}{}
      \AfficheParcours[Colonnes=23]{1} 
      \end{parcours1*}


\begin{parcours2*}{}
      \AfficheParcours[Colonnes=23]{2} 
      \end{parcours2*}
      
      \sffamily
\colorlet{PfMColCpt}{lightgray}
\colorlet{PfMColSrc}{orange}
\begin{multicols}{2}
\section{Définition, notations}
\colorlet{PfMColSrc}{orange}
 	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ec059&id=2F20-2&n=1&d=10&s=1&s2=1&alea=ffGU&cd=1&cols=1

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ec059&id=2F20-2&n=1&d=10&s=2&s2=1&alea=bQ1r&cd=1&cols=1
\begin{exercice}[Trajet={1,2}]
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		
		Soit $g$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :
		\begin{center}
			$g(x)=-5x^2-8$
		\end{center}
		On note $\mathscr{C}$ la courbe représentative de la fonction $g$ dans un repère.\\
		Existe-t-il des points de $\mathscr{C}$ d'ordonnée $37$ ? \\
		Si oui, quelles sont les abscisses possibles de ces points ? 
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ec059&id=2F20-2&n=1&d=10&s=2&s2=1&alea=bQ1r&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	Si un point de $\mathscr{C}$ a pour ordonnée $37$, son abscisse est un antécédent de $37$.\\  On cherche donc $x$ tel que $g(x)=37$, c'est-à-dire $-5x^2-8=37$.\\
	On résout cette équation en isolant le carré, c'est-à-dire en l'écrivant $x^2=-9$. \\ Cette équation n'a pas de solution.\\
	On en déduit qu'il n'existe pas de point de $\mathscr{C}$ ayant pour ordonnée $37$. 
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ec059&id=2F20-2&n=1&d=10&s=3&s2=1&alea=7AgT&cd=1&cols=1
\begin{exercice}[Trajet={2}]
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		
		Soit $w$ la fonction définie sur $\mathbb{R}^*$ par :
		\begin{center}
			$w(x)=\dfrac{-5}{x}+7$
		\end{center}
		On note $\mathscr{C}$ la courbe représentative de la fonction $w$ dans un repère.\\
		Existe-t-il des points de $\mathscr{C}$ d'ordonnée $-6$ ? \\
		Si oui, quelles sont les abscisses possibles de ces points ? 
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ec059&id=2F20-2&n=1&d=10&s=3&s2=1&alea=7AgT&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	Si un point de $\mathscr{C}$ a pour ordonnée $-6$, son abscisse est un antécédent de $-6$.\\  On cherche donc $x$ tel que $w(x)=-6$, c'est-à-dire $\dfrac{-5}{x}+7=-6$.\\ Pour $x\neq 0$, \\
	$\begin{aligned}
		\dfrac{-5}{x}+7&=-6\\
		\dfrac{-5}{x}+7{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-7}}&=-6{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-7}}\\
		\dfrac{-5}{x}&=-13\\
		x\times(-13) &=-5 \,\,\,\,{\text{(Produit en croix)}}\\
		x&=\dfrac{-5}{-13}=\dfrac{5}{13}\\
	\end{aligned}$\\
	Un seul point de $\mathscr{C}$ a pour ordonnée  $-6$. Son abcsisse est $\dfrac{5}{13}$.
\end{Solution}
 
   \input{tex/fonctions_generalites_Calculs_005}%5

\begin{exercice}[Trajet={1,2}]
	Vrai ou faux ? \emph{Justifier la r\'eponse lorsque c'est faux}.\\
	La courbe de la figure  repr\'esente une fonction de la variable $x$.
	
	
	\psset{xunit=1cm , yunit=0.5cm}
	\begin{pspicture*}(-2.1,-2.1)(4.1,4.1)
		\def\xmin{-2} \def\xmax{4} \def\ymin{-2} \def\ymax{4}
		\psgrid[griddots=10,gridlabels=0pt,gridwidth=.3pt, gridcolor=black, subgridwidth=.3pt, subgridcolor=black, subgriddiv=1](0,0)(-2,-2)(4,4)
		\psaxes[labels=all,labelsep=1pt, Dx=1,Dy=1]{->}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
		\uput[dl](0,0){$O$}
		\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(1,0) \uput[d](0.5,0){\small $\vec \imath$}
		\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(0,1) \uput[l](0,0.5){\small $\vec \jmath$}
		\psline(-2,3)(1,-1.5)(2,-1.5)(4,2)
	\end{pspicture*}
\end{exercice}\begin{exercice}[Trajet={1,2}]
	Vrai ou faux ? \emph{Justifier la r\'eponse lorsque c'est faux}.\\
	La courbe de la figure  repr\'esente une fonction de la variable $x$.	
	\psset{xunit=1cm , yunit=0.5cm}
	\begin{pspicture*}(-2.1,-2.1)(4.1,4.1)
		\def\xmin{-2} \def\xmax{4} \def\ymin{-2} \def\ymax{4}
		\psgrid[griddots=10,gridlabels=0pt,gridwidth=.3pt, gridcolor=black, subgridwidth=.3pt, subgridcolor=black, subgriddiv=1](0,0)(-2,-2)(4,4)
		\psaxes[labels=all,labelsep=1pt, Dx=1,Dy=1]{->}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
		\uput[dl](0,0){$O$}
		\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(1,0) \uput[d](0.5,0){\small $\vec \imath$}
		\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(0,1) \uput[l](0,0.5){\small $\vec \jmath$}
		\psline(-2,3)(1,3)(1,1)(4,1)
	\end{pspicture*}
\end{exercice}\begin{exercice}[Trajet={1,2}]
	Vrai ou faux ? \emph{Justifier la r\'eponse lorsque c'est faux}.\\
	La courbe de la figure  repr\'esente une fonction de la variable $x$.
	\psset{xunit=1cm , yunit=0.5cm}
	\begin{pspicture*}(-2.1,-2.1)(4.1,4.1)
		\def\xmin{-2} \def\xmax{4} \def\ymin{-2} \def\ymax{4}
		\psgrid[griddots=10,gridlabels=0pt,gridwidth=.3pt, gridcolor=black, subgridwidth=.3pt, subgridcolor=black, subgriddiv=1](0,0)(-2,-2)(4,4)
		\psaxes[labels=all,labelsep=1pt, Dx=1,Dy=1]{->}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
		\uput[dl](0,0){$O$}
		\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(1,0) \uput[d](0.5,0){\small $\vec \imath$}
		\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(0,1) \uput[l](0,0.5){\small $\vec \jmath$}
		\psline(-2,3)(4,3)
	\end{pspicture*}
\end{exercice}\begin{exercice}[Trajet={1,2}]
	Vrai ou faux ? \emph{Justifier la r\'eponse lorsque c'est faux}.\\
	La courbe de la figure  repr\'esente une fonction de la variable $x$.	
	\psset{xunit=1cm , yunit=0.5cm}
	\begin{pspicture*}(-2.1,-2.1)(4.1,4.1)
		\def\xmin{-2} \def\xmax{4} \def\ymin{-2} \def\ymax{4}
		\psgrid[griddots=10,gridlabels=0pt,gridwidth=.3pt, gridcolor=black, subgridwidth=.3pt, subgridcolor=black, subgriddiv=1](0,0)(-2,-2)(4,4)
		\psaxes[labels=all,labelsep=1pt, Dx=1,Dy=1]{->}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
		\uput[dl](0,0){$O$}
		\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(1,0) \uput[d](0.5,0){\small $\vec \imath$}
		\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(0,1) \uput[l](0,0.5){\small $\vec \jmath$}
		\pscurve(-2,3)(-1,0)(0,-1)(2,1)(3.2,2)(3,3)
	\end{pspicture*}
	
	
\end{exercice}


\section{Domaine de définition}

\input{tex/fonctions_generalites_Calculs_033}
\input{tex/fonctions_generalites_Calculs_034}

\input{tex/fonctions_generalites_Calculs_032}
\input{tex/fonctions_generalites_Calculs_035}

   \section{Résolutions calculatoires}
 \begin{exercice}[Trajet={2}]
   Soit la fonction $f$ d\'efinie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=2x^2+x+3$.
   \begin{enumerate}
   	\item Calculer les valeurs exactes de $f(x)$ pour les valeurs de $x$ suivantes :
   
   	\begin{multicols}{2}	\begin{itemize}
   			\item[$\bullet$] 0 ;
   			\item[$\bullet$] 1 ;
   			\item[$\bullet$] $-2$ ;
   			\item[$\bullet$] $\sqrt{2}$ ;
   			\item[$\bullet$] $1+\sqrt{3}$ ;
   			\item[$\bullet$] $2-\sqrt{5}$.
   		\end{itemize}\end{multicols}
   	\vspace{-1em}
   	\item R\'esoudre $f(x)=3$.
   \end{enumerate}
   
   \medskip
   
      \end{exercice}

      
 \begin{exercice}[Trajet={2}]
   Soit $f$ la fonction d\'efinie sur $\mathbb{R}$ par : $$f(x)=4x^2-4x+1$$ On cherche \`a r\'esoudre, par le calcul, l'\'equation $f(x)=9$.
   %\vspace{-1em}\begin{multicols}{2}
   	\begin{enumerate}
   		\item Factoriser $f(x)$.
   		\item R\'esoudre $f(x)=9$.
   	\end{enumerate}% 
   
   \medskip
   
   
      \end{exercice}
 \begin{exercice}[Trajet={1,2}]
   Soit $f$ et $g$ les fonctions d\'efinies sur $\mathbb{R}$ par, respectivement, $f(x)=x^2-1$ et $g(x)=-x^2+2$. \\ R\'esoudre par le calcul l'\'equation $f(x)=g(x)$.
   
   \medskip
   
   \end{exercice}
 \begin{exercice}[Trajet={2}]
   On consid\`ere les fonctions $f$ et $g$ d\'efinies sur $\mathbb{R}$ par : $f(x)=x^3$ et $g(x)=3x-2$.\\
   On cherche \`a r\'esoudre, par le calcul, l'\'equation $f(x)=g(x)$.
   \begin{enumerate}
   	\item D\'evelopper $(x-1)^2(x+2)$.
   	\item En d\'eduire les solutions de l'\'equation $x^3-3x+2=0$.
   	\item En d\'eduire les solutions de l'\'equation $f(x)=g(x)$.
   	\end{enumerate}
   \end{exercice}
  


  \input{tex/fonctions_generalites_Calculs_027}%15

\section{R\'esolutions graphiques}


%\sautpage



    \input{tex/fonctions_generalites_Calculs_029}%15


	

	

	\begin{exercice}[Trajet={1,2}]
		On considère les fonctions $f$ et $g$ d\'efinies sur $\mathbb{R}$ par : $f(x)=x^3$ et $g(x)=3x-2$.
		\begin{enumerate}
			\item Tracer à la calculatrice les repr\'esentations graphiques $\mathcal{C}_f$ et $\mathcal{C}_g$ de $f$ et $g$ sur l'intervalle $[-2;2]$.
			\item R\'esoudre graphiquement l'in\'equation $f(x)\leqslant 1$.
			\item D\'eterminer graphiquement les solutions de l'\'equation $f(x)=g(x)$.
		\end{enumerate}
	\end{exercice}
	
	
%	\begin{exercice}[Trajet={2}]
%		Les fonctions $f$ et $g$ sont d\'efinies sur $[-2;2]$ par : $f(x)=x^3$ et $g(x)=1-x$.
%		\begin{enumerate}
%			\item Tracer sur une calculatrice graphique les repr\'esentations graphiques $\mathcal{C}_f$ et $\mathcal{C}_g$ de $f$ et de $g$.
%			\item En d\'eduire le nombre de solutions de l'\'equation $x^3+x-1=0$.
%		\end{enumerate}
%	\end{exercice}
%15
 
        

  	
  	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a2ac2&id=2F22-1&n=1&d=10&alea=BE46&cd=1&cols=1
  	\begin{exercice}[Trajet={1,2}]
  		
  	
  			
  			Voici la représentation graphique $\mathscr{C}_f$ d'une fonction $f$ définie sur $[-3\,;\,8]$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
  				
  				\tikzset{
  					point/.style={
  						thick,
  						draw,
  						cross out,
  						inner sep=0pt,
  						minimum width=5pt,
  						minimum height=5pt,
  					},
  				}
  				\clip (-5.5,-3.5) rectangle (10.5,7.5);
  				
  				\draw[color ={black},line width = 1.5,->] (-4,0)--(9,0);
  				\draw[color ={black},line width = 1.5,->] (0,-2)--(0,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,0)--(9,0);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,1)--(9,1);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,2)--(9,2);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,3)--(9,3);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,4)--(9,4);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,5)--(9,5);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,6)--(9,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,0)--(9,0);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-1)--(9,-1);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-2)--(9,-2);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-2)--(0,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-2)--(1,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-2)--(2,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-2)--(3,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-2)--(4,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-2)--(5,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-2)--(6,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-2)--(7,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-2)--(8,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (9,-2)--(9,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-2)--(0,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-2)--(-1,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-2)--(-2,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-2)--(-3,6);
  				\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-2)--(-4,6);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (1,-0.1)--(1,0.1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (2,-0.1)--(2,0.1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (3,-0.1)--(3,0.1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (4,-0.1)--(4,0.1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (5,-0.1)--(5,0.1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (6,-0.1)--(6,0.1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (7,-0.1)--(7,0.1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (8,-0.1)--(8,0.1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,1)--(0.1,1);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,2)--(0.1,2);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,3)--(0.1,3);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,4)--(0.1,4);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,5)--(0.1,5);
  				\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {1};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {2};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {3};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {4};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {5};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {6};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {7};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {8};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-1};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-2};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-3};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,1) node[anchor = center,scale=1] {1};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,2) node[anchor = center,scale=1] {2};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,3) node[anchor = center,scale=1] {3};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,4) node[anchor = center,scale=1] {4};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,5) node[anchor = center,scale=1] {5};
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-1) node[anchor = center,scale=1] {-1};
  				
  				
  				\draw[color={blue},line width = 1.2] (-3,2)--(-2.9,1.96)--(-2.8,1.84)--(-2.7,1.66)--(-2.6,1.44)--(-2.5,1.19)--(-2.4,0.92)--(-2.3,0.65)--(-2.2,0.4)--(-2.1,0.18)--(-2,0);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (-3,2) circle (0.07500000000000001);
  				
  				\draw[color={blue},line width = 1.2] (-2,0)--(-1.9,-0.15)--(-1.8,-0.3)--(-1.7,-0.44)--(-1.6,-0.57)--(-1.5,-0.69)--(-1.4,-0.79)--(-1.3,-0.88)--(-1.2,-0.94)--(-1.1,-0.99)--(-1,-1);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (-2,0) circle (0.07500000000000001);
  				
  				\draw[color={blue},line width = 1.2] (-1,-1)--(-0.9,-0.99)--(-0.8,-0.94)--(-0.7,-0.88)--(-0.6,-0.79)--(-0.5,-0.69)--(-0.4,-0.57)--(-0.3,-0.44)--(-0.2,-0.3)--(-0.1,-0.15)--(0,0);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (-1,-1) circle (0.07500000000000001);
  				
  				\draw[color={blue},line width = 1.2] (0,0)--(0.1,0.18)--(0.2,0.42)--(0.3,0.71)--(0.4,1.03)--(0.5,1.38)--(0.6,1.73)--(0.7,2.08)--(0.8,2.42)--(0.9,2.73)--(1,3);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (0,0) circle (0.07500000000000001);
  				
  				\draw[color={blue},line width = 1.2] (1,3)--(1.1,3.26)--(1.2,3.53)--(1.3,3.8)--(1.4,4.06)--(1.5,4.31)--(1.6,4.54)--(1.7,4.73)--(1.8,4.87)--(1.9,4.97)--(2,5);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (1,3) circle (0.07500000000000001);
  				
  				\draw[color={blue},line width = 1.2] (2,5)--(2.1,4.96)--(2.2,4.86)--(2.3,4.69)--(2.4,4.49)--(2.5,4.25)--(2.6,3.99)--(2.7,3.73)--(2.8,3.46)--(2.9,3.22)--(3,3);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (2,5) circle (0.07500000000000001);
  				
  				\draw[color={blue},line width = 1.2] (3,3)--(3.1,2.77)--(3.2,2.5)--(3.3,2.18)--(3.4,1.85)--(3.5,1.5)--(3.6,1.15)--(3.7,0.82)--(3.8,0.5)--(3.9,0.23)--(4,0);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (3,3) circle (0.07500000000000001);
  				
  				\draw[color={blue},line width = 1.2] (4,0)--(4.1,-0.19)--(4.2,-0.36)--(4.3,-0.51)--(4.4,-0.64)--(4.5,-0.75)--(4.6,-0.84)--(4.7,-0.91)--(4.8,-0.96)--(4.9,-0.99)--(5,-1);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (4,0) circle (0.07500000000000001);
  				
  				\draw[color={blue},line width = 1.2] (5,-1)--(5.1,-0.99)--(5.2,-0.96)--(5.3,-0.91)--(5.4,-0.84)--(5.5,-0.75)--(5.6,-0.64)--(5.7,-0.51)--(5.8,-0.36)--(5.9,-0.19)--(6,0);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (5,-1) circle (0.07500000000000001);
  				
  				\draw[color={blue},line width = 1.2] (6,0)--(6.1,0.23)--(6.2,0.5)--(6.3,0.82)--(6.4,1.15)--(6.5,1.5)--(6.6,1.85)--(6.7,2.18)--(6.8,2.5)--(6.9,2.77)--(7,3);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (6,0) circle (0.07500000000000001);
  				
  				\draw[color={blue},line width = 1.2] (7,3)--(7.1,3.19)--(7.2,3.34)--(7.3,3.48)--(7.4,3.59)--(7.5,3.69)--(7.6,3.77)--(7.7,3.84)--(7.8,3.9)--(7.9,3.95)--(8,4);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (7,3) circle (0.07500000000000001);
  				
  				
  				\filldraw[color={blue},fill={blue}] (8,4) circle (0.07500000000000001);
  				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};
  				
  			\end{tikzpicture}\\
  			Répondre aux questions en utilisant le graphique.\\\textbf {a.} Résoudre $f(x)<3$ ?\\\textbf {b.} Résoudre  $f(x)\geqslant 0$.\
  	
  	
  	\end{exercice}
  	

  
  	
  	
  	
  
  
  
  	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a2ac2&id=2F22-1&n=1&d=10&alea=iQVR&cd=1&cols=1
 
 	 \input{tex/fonctions_generalites_Calculs_028}%15
 	
\section{ Fonctions paires et impaires}	 	
 	
 \input{tex/fonctions_generalites_Calculs_004}%4
  \input{tex/fonctions_generalites_Calculs_026}%15

 	
 	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6e82d&id=2F25-1&n=3&d=10&alea=seVk&cd=1&cols=1
 

 
  
    
 
   \colorlet{PfMColSrc}{BLEU}
%   \section{ S'entraîner/Chercher.}
 
   %   \input{tex/fonctions_generalites_Calculs_013}%9
   
  
     %\input{tex/fonctions_generalites_Calculs_014}%11
     %\input{tex/fonctions_generalites_Calculs_018}%12
 
        
    
  \end{multicols}
\end{Maquette}





\end{document}
 